

 Nikto sa už nečuduje , že po niekoľkých desaťročiach v strese a znečistenom prostredí sú  na tom zdravotne učitelia podobne ako baníci. Žiak nie je  motivovaní k štúdiu (na SŠ aj VŠ zoberú každého) a po skončení je na tom rovnako s tým, ktorý ledva prechádzal aj ten,  ktorý sa naozaj snažil študovať . Väčšina našich detí si prácu u nás nenájde (možno v Bratislave) a všetci musia opustiť Slovensko, alebo ak sa im podarí nájsť si prácu, musia za "pár drobných " byť radi, že ju vôbec majú, ale založiť si rodinu a našetriť si na byt nemajú šancu nikdy. školstvo je na tom z roka na rok horšie a platy sú tiež neprimerané vynaloženej duševnej práci, zodpovednosti, celoživornému vzdelávaniu... Keby aspoň mohli ísť učitelia skôr do dôchodku, veď po 30 rokoch praxe majú nielen narušenú psychiku z čoraz drzejšej mládeže ( za posledný mesiac sme 2 krat volali políciu na školu ), ale okrem vzájomného šikanovania žiakmi a útoky na učiteľov (verbálne aj fyzické) musíme my učitelia čeliť aj fyzickému vypätiu a brániť sa nielen rôznym virózam a prenosným ochoreniam , ale aj alergiám, ktorým určite napomáha aj klasická tabuľa, špongia a krieda. Žiaci po pár rokoch školu opustia, hoci  žiť v takomto prostredí  nie je určite žiadnym prínosom pre ich zdravie, ale učitelia to musia vydržať celý život a ešte musia byť k žiakom aj ich rodičom milí. Ak sa vo voľbách 12.6 nič nezmení, tak budem aj naďalej pomáhať všetkým iným, ale kto a kedy pomôže nám? Myslime na zdravie svojich  detí, dajme im dobré vzdelanie, ktoré im zabezpečia len spokojní a zdraví učitelia a technicky primerane vybavené školy . Pomôžme našim školám dobehnúť svet. Pomôžme naštartovať učiteˇlov aj žiakov k tomu, aby si mali čo vážiť a milovali  svoju vlasť. Zákon nemôže pomôcť k výchove a už tobôž nemôže niekomu vštepiť vlastenectvo . To môžeme len my, ktorí zabezpečíme, aby sa našim deťom oplatilo  na Slovensku žiť a nemuseli chodiť za prácou trebárs aj do Grécka. 
   
   

